回到英治時：市民湧港督府：對未來班子太冇信心

【97年6月29日】
「我唔係唔捨得港督，我只係對未來治港班子太冇信心」。20年前的今日，回歸前最後一個周日，大批市民湧到港督府一帶拍照留念，張女士是其中一人。她嘆謂，20年前因為內地政局混亂而逃難來到香港，但轉眼又要回歸中國，感非常無奈，「我唔係唔歡迎回歸，只係臨立會、治港班子表現太令我失望」。

20年前張女士這番感慨，今天也引起不少香港人共鳴。候任特首林鄭月娥上周帶領三司十三局管治團隊亮相，近七成人屬梁振英舊班子。

中央干預特首官員任命

外界盛傳林鄭原有心水人選，但遭中央或中聯辦否決；財政司司長陳茂波也避談是否有中聯辦支持才可「留低」。

張女士為殖民地留影當日，前國家主席江澤民在北京人民大會堂再向港人強調，中央絕不會干預香港內部事務。10年後，全國人大委員長吳邦國發表講話，否定香港三權分立，指權在中央，「中央授予香港特別行政區多少權，特別行政區就有多少權」。由董建華到梁振英，林鄭也將上任特首，均被指由中央欽點。

江澤民再三承諾當日，美國CNN播出已故英國前首相戴卓爾夫人的訪問，她表明從不信任共產黨員，也相信共產主義遲早瓦解。但對於首屆行政長官董建華是否北京傀儡，這名鐵娘子沒有正面回答。